文匯報前編輯: 習近平比不上毛澤東

顏純鈎曾任《新晚報》副刊編輯、《文匯報》副刊編輯及天地圖書公司總編輯。

顏純鈎
4 小時 ·

中歐關係自由落體：總加速師名不虛傳

美中外交會談後，雙方不歡而散，而隨即，歐盟啟動了對新疆建設兵團公安處與四名新疆官員的制裁令，中共「毫不含糊」，當即也針對歐盟官員實施制裁令。這是自八九六四以來，中歐關係最惡劣的一次衝突。

歐盟在美中關係之間，一直態度曖昧，首鼠兩端，主要原因一是對中國市場流口水，二是美歐關係在特朗普年代受到影響，至今未恢復。中共利用歐美之間的矛盾，分化瓦解，早前與歐盟初訂「中歐投資協定」，企圖以經濟誘因，離間美歐關係，孤立美國。

歐盟始終是崇尚普世價值的國家，大部份國民對中共在人權問題上的劣行不會長期容忍，因此即使歐盟利字當頭，也不能不表明自己的立場。

歐盟決策機構要在對華關係上大轉彎，要經過內部艱巨溝通，德國的默克爾一直對華採取綏靖政策，所以歐盟一度與美國各行其是，讓中共有可乘之機。

歐盟制裁中共官員，雖然也得個講字，但這一步不走出來，歐盟就失去維護人權的立楊，違背馬格尼茨人權法，就沒有資格講普世價值了。這件事放在胡溫手上，一定會相對克制，口頭上「表示反對」就算了。中共容忍歐盟的立場，歐盟就適可而止，相反的，中共針鋒相對，激怒歐盟各國，關係只會往下走，而且越走越快。

不過事情落到習近平頭上，反應就大大不同。習近平要「平視」西方，又相信「東升西降」，志在「全球治理」，如此無限度的自我膨脹，使習近平一口氣吞不下去。面對歐盟的制裁，中共來一招反制裁，中歐對撞便避無可避。

中歐「互片」，美國漁翁得利，國務卿布林肯刻下已去了歐洲，參加北約會議，美歐關係解凍，往後就是協調行動的問題了。

另一邊廂，因為中共的反制裁，歐盟已延期開會批准「中歐投資協定」。這個協定原本對中共是一劑強心針，一則引誘歐盟，二則打擊美國，讓美國華爾街大亨和各大高科技公司跳腳，對美國政府造成巨大民間壓力。中共原本指望以這個協定為武器，分化美歐關係，減少外部壓力，對大陸人起一點安撫作用。

現在流水落花春去也，美中關係進一步破裂，歐中關係又陰雲密佈，眼看朋友星散，強敵環伺，習近平要睡一個安穩覺，只怕都不容易。

但習近平「加速師」的稱號可不是浪得虛名，他帶領中共往覆滅之路加速狂奔，越是對自己不利的事，他越是堅決去做，越是做得更落力，更迅速，真是雖千萬人吾往矣。從這一點看來，你也不得不服了他的自信心。

紅二代衙內心態都是這樣，老子天下第一，老子把中國那麼大個江山都打下來了，還有什麼事辦不成？老子再大的難關都過來了，今日手上有錢有軍隊有維穩機器，老子有什麼可怕的？中國十四億人早已被馴服，身家性命都控制在中共手上，吃草三年都無怨言，今日酒飽飯足，豈會造反？

就是有這點「底氣」，習近平夠膽與西方鬥下去，最多就是吃草，中國人能吃草渡日，還有什麼好怕的?

當然，自大狂是一方面，另一方面是中共對外部形勢已經絕望，大凡形勢還有得挽回，中共不至於故意得罪歐盟，但形勢是，歐盟反華不可避免。中共服軟，歐盟遲早反華，中共不服軟，歐盟也是遲早反華，既然如此為何要服軟?不如一拍兩散，看看誰撐到最後?

中共現在指望的，就是與俄國建立對抗西方國家的聯盟。俄國也面對美歐的巨大壓力，兩個難兄難弟，突然發現又互相需要了，近日俄國外長去了中國，雙方也要討價還價，以備不時之需。

俄國國力低沉，自顧不暇，俄國與中共只能互相取暖。美中一旦發生戰事，想要俄國幫一把，那就太一廂情願了，普京精過鬼，不會被中共拖下水。

總加速師口氣很大，可惜能力很低，就大國謀略上來看，他與老毛完全不在一個層次上。老毛敢於火中取栗，加速師倒是善於火上加油，如此國家碰上如此領袖，也是中共之大不幸，但可能卻是中國人之大幸。

話總加速師差過老毛, 絕對可擊中唔少小粉紅g點

武肺 真實死亡數目都應該未追得上大躍進 文革

明太祖 vs 明思宗

佢仆街了，聽日俾人捉去再教導洗腦。

所以佢咪要收台灣囉

深入學習 全面領會

咁講法呢隻支那狗會比人打靶

吹奏毛主席姐，咁都要坐監？

顏老轉咗肽好耐㗎啦

精準分析

淨係講文學修養
毛澤東都贏習大大十條街啦

收乜撚 本身都唔係佢嘅
搶就搶啦

所以慈禧咪要利用義和團向洋入宣戰....

咁客觀講
老毛除左唔識治國外
其他基本上係中國歷史最頂級既水平
小學翠撚比得上老毛咩

火上加油總加速師~!!

文匯報前編輯安心上路

老毛政治鬥爭上面簡直係中原史上千古第一人

熟讀三國，水滸，半桶水馬列就可以玩謝中國人

如果老毛喺中共奪權成功後就死咗
佢簡直係偉人

毛魔本聖經係資治通鑑

佢人在加拿大.

同埋呢D文佢差唔多一日一篇已出左好耐, 我都睇左一兩年

顏老，日日一篇屌共產黨㗎啦